\documentclass[11pt,a4paper,sans]{moderncv}
\moderncvstyle{banking}
\moderncvcolor{black}
\nopagenumbers{}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[
    a4paper,
    left=5mm,
    right=5mm,
    top=5mm,
    bottom=0mm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{lmodern}

\name{Cristóbal}{Contreras Beltrán}

\newcommand{\sectionMargin}{-3mm}
\newcommand*{\customcventry}[7][.13em]{
    \begin{tabular}{@{}l}
    {\bfseries #4} \
    {\itshape #3}
    \end{tabular}
    \hfill
    \begin{tabular}{l@{}}
    {\bfseries #5} \
    {\itshape #2}
    \end{tabular}
    \ifx&#7&%
    \else{\
    \begin{minipage}{\maincolumnwidth}%
    \small#7%
    \end{minipage}}\fi%
    \par\addvspace{#1}
}

\begin{document}

\makecvtitle

\vspace*{-11mm}

\begin{center}
    \textbf{Ingeniero de Software | Desarrollo Frontend y Soporte Técnico}
\end{center}

\vspace*{-7mm}

\begin{center}
    \begin{tabular}{ c @{\hskip 1em} c @{\hskip 1em} c }
        \faMobile   \enspace +56 9 9518 2311
        &
        \faEnvelope \enspace cristobal.contreras@outlook.cl
        &
        \faHome     \enspace Labranza, Chile (disponible a traslado)
    \\
        \faLinkedin\enspace
        \href{https://www.linkedin.com/in/cristobal-contreras-beltran/}{\underline{/in/cristobal-contreras}}
        &
        \faGithub\enspace
        \href{https://www.github.com/AsCraftC}{\underline{/AsCraftC}}
        &
        \faBehance\enspace
        \href{https://www.behance.net/AsCraftC}{\underline{/AsCraftC}}
    \end{tabular}
\end{center}

\vspace*{-10mm}

\section{Perfil}{
    Desarrollador Frontend con un gran trasfondo en \textbf{React}, \textbf{JavaScript}, \textbf{CSS}, \textbf{Astro} y \textbf{diseño UX/UI} mediante proyectos personales. Con experiencia en desarrollo de \textbf{aplicaciones web amigables y usables} al usuario objetivo, integracion de \textbf{API RESTful} y aplicando tecnologías y frameworks modernos Frontend. Fácilmente \textbf{adaptable a ambientes rápidos}, ambientes de \textbf{colaboración multidisciplinarios} y de \textbf{aprendizaje continuo} de nuevas tecnologías. Ademas, poseo \textbf{fuertes habilidades blandas} que me permiten ayudar a los usuarios a entender y resolver problemas de usabilidad y/o técnicos.
}

\vspace*{\sectionMargin}

\section{Habilidades}{
    \begin{itemize}[label=\textbullet, noitemsep]
        \item {\underline{\textbf{Lenguajes de programación y Frameworks:}}
            {JavaScript (ES6+)},
            {React},
            {HTML5},
            {CSS3},
            {SASS},
            {Astro},
            {Vue3},
            {Java},
            {Springboot},
            {Flutter},
            {Unity},
            {Godot},
            {SQL},
            {Python},
            {C\#},
            {Arduino},
            {LateX}
        }
        \item {\underline{\textbf{Herramientas de diseño UX/UI:}}
            {Figma},
            {Maquetación},
            {Prototipado},
            {Diseño responsivo},
            {Diseño centrado en el usuario (UCD)}
        }
        \item {\underline{\textbf{Desarrollo Web:}}
            {API REST},
            {Webpack},
            {npm},
            {Optimización SEO},
            {Depuración y pruebas en navegador},
            {Accesibilidad (WCAG)}
        }
        \item {\underline{\textbf{Control de versiones y despliegue:}}
            {git},
            {GitHub},
            {git flow},
            {Docker},
            {Documentación IEE-830},
            {UML},
            {CI/CD}
        }
        \item {\underline{\textbf{Base de datos:}}
            {MySQL},
            {PostgreSQL},
            {MongoDB}
        }
        \item {\underline{\textbf{Otras tecnologias:}}
            {Office 365},
            {VSCode},
            {Android Studio},
            {IntelliJ IDEA},
            {Administrador Windows} (7, 10 y 11),
            {GNU/Linux} (Ubuntu, CentOS, ArchLinux, fedora, kali)
        }
        \item {\textbf{Habilidades adicionales:} 
            Consumo y creación de {API REST},
            {Encriptación},
            {Prueba Unitarias},
            Evaluación y {Manejo de riesgos},  
            {Autogestión},
            Licencia de conducir {Clase B}
        }
    \end{itemize}
}

\vspace*{\sectionMargin}

\section{Experiencia Profesional}{
  \customcventry
  {02/2021 ‐ actual}
  {{ \href{http://www.tisol.cl/}{\underline{ASESORIAS Y GESTIONES TECNOLOGICAS SPA}} }}
  {Soporte Técnico,}
  {La Araucania, Chile}{}
  {{\begin{itemize}[leftmargin=0.6cm, noitemsep, label={\textbullet}]
      \item Diagnóstico y reparación de problemas de hardware y software de impresoras.
      \item Configuración y validación del uso de impresoras en redes LAN.
      \item Formación de usuarios en uso y mejores prácticas de equipos de impresión.
      \item Optimización del uso de impresoras, aumentando la productividad de los usuarios y reduciendo las necesidades de intervenciones técnicas.
  \end{itemize}}
}

\vspace*{2mm}

\customcventry
    {09/2024 ‐ 12/2024}
    {{ \href{https://www.araucaniasur.cl/index.php/hospital-de-villarrica/}{\underline{Hospital de Villarrica}} }}
    {Soporte Técnico,}
    {Villarrica, Chile}{}
    {{\begin{itemize}[leftmargin=0.6cm, noitemsep, label={\textbullet}]
        \item Optimización de experiencia de usuario y tareas diarias mediante una configuración y reparación de equipos institucionales.
        \item Aumento de la comodidad y eficiencia de los empleados mediante la configuración de servicios, software y redes de oficina.
        \item Implementación de estrategias de respuesta ágil para la resolución inmediata de problemas en puntos operativos.
        \item Administración, configuración y reparación expertas de sistemas Windows para garantizar un funcionamiento sin problemas.
    \end{itemize}}
}

\vspace*{2mm}

\customcventry
    {06/2023 ‐ 12/2023}
    {{ \href{https://ideaufro.com/}{\underline{iDEAUFRO}} }}
    {Desarrollador Frontend,}
    {Temuco, Chile}{}
    {{\begin{itemize}[leftmargin=0.6cm, noitemsep, label={\textbullet}]
        \item Recopilación y análisis de los requisitos del proyecto frontend para asegurar la alineación con las necesidades del cliente.
        \item Creación de wireframes y maquetas interactivas con Figma, cubriendo un total de 7 vistas.
        \item Diseño y desarrollo de la interfaz web, aplicando los principios de diseño centrado en el usuario en 4 iteraciones.
        \item Integración de servicios backend utilizando APIs RESTful y despliegue de servidores con Docker.
    \end{itemize}}
}
}

\vspace*{\sectionMargin}

\section{Educación}{
\customcventry
    {2018-2023}
    { \href{https://1drv.ms/b/c/13c8ae619d64655e/EV5lZJ1hrsgggBOHLAAAAAABHh9OZUbWLd2nx7PTa_OSsg?e=Fedmge}{\underline{Universidad de La Frontera}} }
    {Ingeniería Civil Informática}
    {Temuco, Chile}
    {}{}
    {Cursos Relevantes: 
        {Taller de redes}, 
        {Ciencias de la Computación} 1 y 2, 
        {Base de datos 1 y 2}, 
        {Ingeniería de requerimientos},
        {Auditoria Informática}, 
        {Diseño de experiencia de usuario}, 
        {Criptografía y privacidad}, 
        Gestión de {calidad del software}, 
        {Formulación y evaluación de proyectos},
        {Seguridad de la Información},
        Internet de la cosas{(IoT)}
}
}

\vspace*{\sectionMargin}

\section{Cursos En linea y Certificaciones}{
\begin{itemize}[label=\textbullet, noitemsep]
    \item Ruta de Ciberseguridad Personal (May. 2024) \href{https://1drv.ms/b/c/13c8ae619d64655e/EZYaMe6SBhJAshtvq4ORCQoBwWMYRerI4_xiuqXjORVd0w?e=I4tLqg}{\underline{Platzi}}
    \item Curso profesional de Git y GitHub (Jun. 2024) \href{https://1drv.ms/b/c/13c8ae619d64655e/EXeQGPrTCjFDpmx8pCItVTwB-OS1r-tkKJbmgYnahuxtYg?e=mc9YcH}{\underline{Platzi}}
%   \item Aprende Unity y C\# desarrollando juegos reales (Mayo. 2024) - \underline{\color{blue}\href{https://www.udemy.com/}{Udemy}}
%   \item Power BI TOTAL en 14 Dias - Analista de datos avanzado (May. 2024) - \underline{\color{blue}\href{https://www.udemy.com/}{Udemy}}
\end{itemize}
}

\vspace*{\sectionMargin}

\section{Idiomas}{
\begin{tabbing}
    \texttt{drwx}\hspace{1mm}\= \textbf{Español}    \hspace{1mm}\=  [Nativo] \\
    \texttt{d----x} \>          \textbf{Inglés}     \>              [B1] \\
    \texttt{drw--}  \>          \textbf{Inglés}     \>              [Técnico] \\
    \** Notación de permisos de linux: r=Lectura, w=Escritura, x=Ejecución (Hablado)
\end{tabbing}
}

\end{document}